啱啱去左17日巴爾幹，你問我答

搭緊5個鐘車好悶

直飛定點

英國讀書飛黑山podgorica 40鎊到

秒回

用英文就得？

真係好悶麻
英文通行嘅地方：克羅地亞，科索沃，馬其頓，希臘
簡單英文ok嘅地方：黑山
英文唔ok：羅馬尼亞，阿爾巴尼亞

好撚想去巴爾幹但唔敢，lm學野

打完仗好耐啦
你估仲係歐洲軍火庫咩

覺唔覺得好有歷史文化氣息

希臘玩左幾日 Athens 同 santorini 點睇

想去就去啦我都係自己去暫時無穿無爛 （除咗比羅馬尼亞帶路黨呃左80蚊之外，人都係幾nice）

7月會去zadar split Dubrovnik budva kotor
巴打有咩意見

另外 係split book左個香港人既host 好期待😂

希臘唔係重點，橫掂遲會再去只係今日同聽日去thessaloniki同雅典，聽日再覆你

budva：其實無咩野睇你當迷你版dubrovnik就得，有沙灘啱鬼佬鬼妹渡假，hk人未必啱
kotor：我淨係玩左1日，如果你想hea d可以2日，一定要上山頂睇kotor峽灣好靚上到中段見到交通可以停，又或者繼續挑戰自己上埋去（雖然再上d景無咩特別）
dubrovnik：其實都係上城牆好撚貴成人150kn（好彩學生50je），見到有間係懸崖嘅bar可以去下應該幾正，古城好乾淨好新（應該翻新完），不過物價係同西歐有得比
zadar split無去

唔該你先 巴打仲會去邊？

英國真係悶撚到仆街，好想快啲走

我唔係驚戰火，我知依家果邊好和平，不過一個人都係驚架嘛

羅馬尼亞6日：brasov，bran, rasnov, sibiu,sighisoara, sighet marmatiei (加烏克蘭買vodka），suceava
黑山：budva + sveti stefan, kotor +perast
克羅地亞：dubrovnik
波斯尼亞：trebinje小鎮
阿爾巴尼亞：tirana,berat
馬其頓：ohrid, skopje
科索沃：prizren, prishtina
希臘：thessaloniki，athens
：代表值得去
：唔值得
：可去可唔去

都係d夜晚唔行小路嘅廢話tips，不過有一晚係kotor真係幾驚，前一晚係duborvnik有個架妹話差d比人強姦，咁我都驚俾人搶野。果日1點先落車，攞住自拍棍行返hostel

波斯尼亞緊係去薩拉熱窩同Mostar

巴打我黎緊6月都會去克羅地亞玩
介唔介意share知民宿link黎睇

本身想去果邊 但果邊內陸 鐘意海邊多啲
所以揀左沿海

Plan 緊兩個月
等巴打去埋希臘果邊賽後報告

想問學生證個問題，係咪要整張咩國際學生證？
定用自己大學果張都得

其實都係airbnb😂😂

哦，幾錢晚呀book左
騎劫左個post

下次會行波斯尼亞，塞爾維亞，保加利亞呢條route，今次唔夠時間

我無整用大學個張都得,甚至好多時候連check都懶

圖太大up唔到可以點搞

講多啲 Albania

景點： 話說阿爾巴尼亞俾人形容到好差好落後咁，但係佢近幾年develop得算幾快。我去過陣首都ge 斯坎培德廣場就大維修緊，無開。tirana嘅景點相對集中， 10分鐘基本上行得晒有個遠d嘅景點叫bunkart，係一個防核戰嘅地堡當地人都幾推薦，不過我覺得有 creepy
berat呢個小鎮最有特色就係佢d好多窗嘅屋，舊城城堡都值得上去
貨幣： 1euro 大約133lek，一舊byrek 30lek超抵
飲食：byrek是常識吧，仲有係舊城有間最古老嘅酒店（其實都係2x年），食過嘅芝士釀豬排都幾好食，係咪當地先有就唔清楚
交通：最on9就係交通無時間表可言，問下當地人算啦，好似我第二日由berat到馬其頓嘅ohrid，hostel，網上都話搭去elbassan轉巴士到struga或者qafe thane or pogradec朝早11點到elbassan都話成日都無車去d路好似車震咁，90km行3個鐘

想問下我同女友諗住8月飛, 由Budapest 落去克羅地亞再玩到Dubrovnik....之後再返轉頭去返zagreb 跟住Budapest走.....咁樣玩順路嗎?
定係維也納落去方便d?

克羅地亞無你想像中咁細budapest落zagreb，十六湖，zadar，split,dubrovnik係順路，但係你諗住點樣由dubrovnik走翻上vienna/budapest

dubrovnik去zagreb好似10個鐘巴士唔係好記得

到時可能搭夜巴/內陸機返Zagreb掛~~而家諗緊Budapest 來回方唔方便....因為Vienna 機票都貴Budapest成千蚊....唔知Budapest有無野玩 , 另外女友去過奧地利所以無所謂, 但今次一定要落Dubrovnik 玩
利申: 識揸車, 諗緊去到克羅地亞再一路揸落去, 跟住內陸機返Zagreb

其實dubrovnik返zagreb搭內陸機早買都係幾舊水, 唔係真係貴長途巴士好多
來往匈牙利同克羅地亞剩係得陸路, 如果你諗住剩係為左搭飛機走由dubronik返budapest嘅話其實好浪費時間
不如open jaw由zagreb走或者由玩埋第二度後飛返budapest, 附近嘅話sarajevo同podgorica都有直航去budapest

budapest真心推介
反而聽過wien悶到抽筋, 物價又貴
想玩埋wien其實可以由budapest搭火車上, 都係兩個幾鐘路程

去埋salzburg架啦都係2個鐘車，正過wien

一定唔夠，今次絕對係走馬看花如果想走晒成個巴爾幹（即係仲有保加利亞，塞爾維亞），我諗至少35日

時間上我覺得ok，如果接受到夜車我計過可以去買sarajevo同mostar 添。有d地方去得幾急，e.g. duborvnik得半日但係夠我係新城同舊城都鳩行3個鐘，行埋城牆，再跟個2個鐘ge free walking tour（果日7點出發）
最hea嘅地方係ohrid，真係太靚我stay咗兩日

不過體力真係幾chur，你預隨時每日都行30000步/15k，尤其爬kotor berat個d城墻唔算輕鬆

你當聽唔明佢哋up乜就得，我係budva食過一餐海鮮餐成30eur，埋單嗰陣聽到waitor講乜嘢service service,走左先至係tips
比錢round up好正常，尤其羅馬尼亞進做十位試過比佢無找錢，佢當咗tips，不過小過1euro就算

搭過最長時間嘅巴士係幾耐

巴打係Albania有冇比啲local用奇怪眼神望住
上次同個friend去Albania 啲人好似未見過黃種人咁 仲有啲人走黎問可唔可以同你影張相

之前去左十日克羅地亞 好正
好想再去！

6個幾鐘，由kotor去tirana，其實車好就唔辛苦，albania 3個鐘車真係死得人

咁又無wor不過可能係我同兩個土耳其妹一齊行所以無，係科索沃prizren就每5步路就有人hi或者叫影相

啲女咩料

科索沃女女個個都好正利申：無圖

遲啲會2個女仔搭10個鐘 中間仲要轉車等一個鐘
利申 零晨轉 god bless me

邊度去邊度

用圖推post先（得電話圖唔好屌我）

prizren, kosovo

lake ohrid, macedonia

rasnov, romania

kotor, montenegro

我上年都去咗陣巴爾幹，最難忘係塞爾維亞同科索沃。由塞爾維亞尼亞入科索沃首都prishtine成程巴士同個十三歲塞細路用英文傾偈，人地十三歲英文好過香港D所謂大學生 最記得之後我差啲冇車出返塞爾維亞，要係公路截順風巴士只求入返serbia境

小樹樹幾秒前
我上年都去咗陣巴爾幹，最難忘係塞爾維亞同科索沃。由塞爾維亞尼什入科索沃首都prishtine成程巴士同個十三歲塞細路用英文傾偈，人地十三歲英文好過香港D所謂大學生 最記得之後我差啲冇車出返塞爾維亞，要係公路截順風巴士只求入返serbia境

非常同意。我去到係咁係街比啲少女撩

好似係Ohrid去Kotor

經skopje？skopje都值得一去我覺得

我上prizren城牆果陣有班10歲細佬聊，英文超好

最後都係選擇Zagreb 走
其實Dubrovnik值唔值得落去 因為都要穿過第二個國家再去到

比得起150kn行城牆就值得去

去克羅地亞唔去dubrovnik真心覺得好嘥, 覺得好長途跋涉嘅話可以兜一兜上去mostar再落dubrovnik, mostar好多野睇

我反而係覺得Mostar係值得去既但唔算好多野睇

點解會比Skopje 3粒
我去嗰陣好似冇乜野睇
Btw Kotor真係好靚

夜晚嘅skopje特別靚，當你沿著條河，聽著greensleaves散步，睇住d打晒燈嘅建築物,就會覺得好迪士尼feel好elegant個人意見

應該經 不過半夜三更唔敢亂咁行

啱啱返uk雅典其實只係睇一堆石頭真心唔識欣賞，如果去嘅話古蹟票歐盟學生免費，普通學生15euro，成人30euro同埋3點收工真心

可唔可以出個遊記

有無光顧紅燈區？

好呀遲下趕埋essay有時間就寫

無有邊度推介